{
    "question": "2. Mengapa pada saat bangsa Indonesia    memproklamasikan kemerdekaanya\r\n disebut masa vacum af power\r\n (kekosongan kekuasaan)?\r\n\r\n3. Jelaskan peran pers dalam penyebarluasan\r\n berita proklamasi kemerdekaan.\r\n\r\n4. Bagaimanakah rumusan Pancasila\r\n yang disahkan oleh PPKI pada tanggal\r\n 18 Agustus 1945 dan ditetapkan sebagai\r\n dasar negara?\r\n\r\n5. Apakah yang dimaksud proklamasi\r\n merupakan pangkal pembangunan\r\n bangsa?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "2. Krn pada saat itu tidak ada yg memerintah/berkuasa di Indonesia<br>3. Mengumumkan kabar proklamasi kemerdekaan RI ke seluruh Indonesia<br>4. Sesuai dgn yg terdapat pada alinea ke-4 Pembukaan UUD 1945<br>5. Sejak proklamasi kemerdekaan RI, maka bangsa Indonesia telah lepas dari penjajahan Jepang dan mulai membangun bangsa Indonesia yg merdeka<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "faktor-faktor-apa-yang-menyebabkan-terjadinya-keanekaragaman-kebu-210",
            "question": "Faktor faktor apa yang menyebabkan terjadinya keanekaragaman kebudayaan di indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Faktor penyebab keanekaragaman kebudayaan di Indonesia:<br><br>1. Tempat tinggal<br>2. Pengaruh budaya asing atau budaya dari luar<br>3. Iklim juga mempengaruhi kebudayaan yang dijalani oleh masyarakat<br>4. Turunan dari nenek moyang<br>5. Mobilisasi\u00a0\u21d2 mobilisasi ini dapat menciptakan budaya baru<br>6. Jarak dan Lingkungan<br>7. Kepercayaan\u00a0\u21d2 kepercayaan juga mempengaruhi kebudayaan<span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "faktor yang menyebabkan keanekaragaman kebudayaan di indonesia adalah :<br><br>1) tempat tinggal<br>2) pengaruh dari luar, khususnya negara yg pernah menjajah<br>3) iklim<br>4) turunan nenek moyang<br>5) mobilisasi , misalnya org jawa yg tinggal di palembang<br>6) jarak dari lingkungan<br>7) kepercayaan <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-pahat-genggam-674",
            "question": "Pengertian pahat genggam?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "adalah pahat yang dilakukan orang dengan tangan yang alat nya digenggam seperti kapak",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pahat gengam adalah sejenis kapak yg digenggam dan berbentuk masif",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-kondisi-bangsa-indonesia-setelah-pernyataan-pengunduran-268",
            "question": "Bagaimana kondisi bangsa indonesia setelah pernyataan pengunduran diri presiden soeharto",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kondisinya banyak kekacauan di daerah daerah dan banyak maraknya pembunuhan serta banyak kasus kasus korupsi yang terungkap",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "coba-jelaskan-history-cilacap-127",
            "question": "Coba jelaskan history cilacap?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": ".\u00a0Karena daerah Banyumas Selatan dianggap terlalu luas untuk dipertahankan\n oleh Bupati Purwokerto dan Bupati Banyumas maka dengan Besluit tanggal \n27 Juni 1841 Nomor 10 ditetapkan :\"Patenschap\" Dayeuhluhur dipisahkan \ndari Kabupaten Banyumas dan dijadikan satu afdeling tersendiri yaitu \nafdeling Cilacap dengan ibu kota Cilacap, yang menjadi tempat kedudukan \nKepala Bestuur Eropa Asisten Residen dan Kepala Bestuur Pribumi Rangga \natau Onder Regent. Dengan demikian Pemerintah Pribumi dinamakan Onder Regentschap setaraf dengan Patih Kepala Daerah Dayeuhluhur .Pada masa Residen Banyumas ke-9 Van de Moore \nmengajukan usul Pemerintah Hindia Belanda pada tanggal 3 Oktober 1855 \nyang ditandatangani Gubernur Jenderal Duijmaer Van Tuist, kepada Menteri\n Kolonial Kerajaan Belanda dalam Kabinet Sreserpt pada tanggal 29 \nDesember 1855 Nomor 86, dan surat rahasia Menteri Kolonial tanggal 5 \nJanuari 1856 Nomor 7/A disampaikan kepada Gubernur Jenderal Hindia \nBelanda.<br>\nUsul pembentukan Kabupaten Cilacap menurut Menteri \nKolonial bermakna dua yaitu permohonan persetujuan pembentukan Kabupaten\n Cilacap dan organisasi bestir pribumi dan pengeluaran anggaran lebih \ndari F.5.220 per tahun yang keduanya memerlukan persetujuan Raja \nBelanda,setelah menerima surat rahasia Menteri Kolonial Pemerintah \nHindia Belanda dengan besluit Gubernur Jenderal tanggal 21 Maret 1856 Nomor 21 antara lain menetapkan Onder Regentschap Cilacap ditingkatkan menjadi Regentschap (Kabupaten Cilacap).<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": ". Zaman Kerajaan Jawa\u00a0Penelusuran sejarah zaman kerajaan Jawa diawali sejak zaman Kerajaan Mataram Hindu sampai dengan Kerajaan Surakarta. Pada akhir zaman Kerajaan Majapahit (1294-1478) daerah cikal-bakal Kabupaten Cilacap terbagi dalam wilayah-wilayah Kerajaan Majapahit, Adipati Pasir Luhur dan Kerajaan Pakuan Pajajaran, yang wilayahnya membentang dari timur ke arah barat :\u00a0- Wilayah Ki Gede Ayah dan wilayah Ki Ageng Donan dibawah kekuasaan Kerajaan Majapahit.\u00a0- Wilayah Kerajaan Nusakambangan dan wilayah Adipati Pasir Luhur\u00a0- Wilayah Kerajaan Pakuan Pajajaran.\u00a0Menurut Husein Djayadiningrat, Kerajaan Hindu Pakuan Pajajaran setelah diserang oleh kerjaan Islam Banten dan Cirebon jatuh pada tahun 1579, sehingga bagian timur Kerajaan Pakuan Pajajaran diserahkan kepada Kerajaan Cirebon. Oleh karena itu seluruh wilayah cikal-bakal Kabupaten Cilacap di sebelah timur dibawah kekuasaan Kerajaan Islam Pajang dan sebelah barat diserahkan kepada Kerajaan Cirebon.\u00a0Kerajaan Pajang diganti dengan Kerajaan Mataram Islam yang didirikan oleh Panembahan Senopatipada tahun 1587-1755, maka daerah cikal bakal Kabupaten Cilacap yang semula di bawah kekuasaan Kerajaan Islam Pajang diserahkan kepada Kerajaan Mataram .\u00a0Pada tahun 1595 Kerajaan Mataram mengadakan ekspansi ke Kabupaten Galuh yang berada di wilayah Kerajaan Cirebon.\u00a0Menurut catatan harian Kompeni Belanda di Benteng Batavia, tanggal 21 Pebruari 1682 diterima surat yang berisi terjemahan perjalanan darat dari Citarum, sebelah utara Karawang ke Bagelen. Nama-nama yang dilalui dalam daerah cikal-bakal Kabupaten Cilacap adalah Dayeuhluhur dan Limbangan.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-cara-yang-digunakan-pemuda-untuk-menyebarkan-berita-prok-737",
            "question": "Sebutkan cara yang digunakan pemuda untuk menyebarkan berita proklamasi kemerdekaan indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "melalui surat kabar<br>mendatangi sendiri daerah daerah diindonesia<br>melalui siaran radio<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dengan cara menyebarkannya melalui surat kabar dan radio secara sembunyi-sembunyi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-penyebab-perang-sampit-940",
            "question": "Apa penyebab perang sampit?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perang\nSampit pada dasarnya merupakan perang etnis murni. Artinya, perang Sampit ini\nmemang terjadi dikarenakan oleh tradisi yang dipegang teguh oleh dua suku besar\nyang saling berbenturan. Masyarakat suku Dayak yang berada di Pulau Kalimantan\nmerasa terdesak oleh kehadiran suku-suku lain, termasuk suku Madura.<br>Namun, suku\nMadura yang dikenal sebagai etnis pulau garam itu seringkali melanggar dan\nmelakukan beberapa hal yang dianggap oleh suku Dayak tidak memberikan sikap\ntoleransi terhadap kebudayaan dan tradisi yang ada di Kalimantan, termasuk\ntradisi suku Dayak. Sehingga, akhirnya pecahlah perang Sampit ini.\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "surat-kabar-yang-pertama-kali-menerbitkan-berita-proklamasi-kemer-583",
            "question": "Surat kabar yang pertama kali menerbitkan berita proklamasi kemerdekaan RI adalah.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tjahaja dari bandung dan soeara asia dr surabaya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-rumus-dasar-negara-menurut-mrmohyamin-439",
            "question": "Sebutkan rumus dasar negara menurut mr.moh.yamin ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Rumus dasar negara menurut Mr Mohammad Yamin</strong>, yang dikemukakan pada sidang BPUPKI tanggal 31 Mei 1945 adalah:\n</p><p>1)Peri Kebangsaan;\n</p><p>2)Peri Kemanusiaan;\n</p><p>3)Peri Ketuhanan;\n</p><p>4)Peri Kerakyatan; dan\n</p><p>5)Kesejahteraan Rakyat.\n</p><p><strong>Pembahasan</strong>:\n</p><p>Sidang Badan Penyelidik Usaha-usaha Persiapan Kemerdekaan Indonesia (BPUPKI) yang pertama pada tanggal 29 Mei-1 Juni 1945 membahas bentuk negara dan dasar negara Indonesia.\n</p><p>Yang pertama kali mengemukakan pendapatnya dalam sidang BPUPKI ini adalah Supomo, seorang aktivis kemerdekaan dari Jong Java. Dalam usulnya pada 29 Mei 1945 ini Supomo mengusulkan dasar negara berupa:\n</p><p>1)Persatuan;\n</p><p>2)Kekeluargaan;\n</p><p>3)Keseimbangan lahir batin;\n</p><p>4)Musyawarah; dan\n</p><p>5)Keadilan rakyat.\n</p><p>Berikutnya adalah Muhammad Yamin, aktivis kemerdekaan dari Sumatera. Dalam usulannya yang disampaikan pada 31 Mei 1945, Yamin mengusulkan dasar negara berupa:\n</p><p>1)Peri Kebangsaan;\n</p><p>2)Peri Kemanusiaan;\n</p><p>3)Peri Ketuhanan;\n</p><p>4)Peri Kerakyatan; dan\n</p><p>5)Kesejahteraan Rakyat.\n</p><p>Kemudian usul ketiga yang disampaikan pada hari terakhir sidang pertama BPUPKI adalah usul dari Ir Sukarno, pemimpin Partai Nasional Indonesia yang kemudian menjadi presiden pertama setelah kemerdekaan Indonesia. Usul Sukarno tersebut adalah:\n</p><p>1) Nasionalisme atau Kebangsaan Indonesia;\n</p><p>2)Internasionalisme atau Perikemanusiaan;\n</p><p>3) Mufakat atau Demokrasi;\n</p><p>4) Kesejahteraan sosial; dan\n</p><p>5) Ketuhanan yang berkebudayaan\n</p><p><strong>Pelajari lebih lanjut:\n</strong></p><p>Jelaskan pemikiran pemikaran Muhammad Yamin dalam memperjuangkan integrasi bangsa\n</p><p>https://brainly.co.id/tugas/16803147\n</p><p>------------------------------------------------------------------------------------------------------\n</p><p><strong>Kode: 9.10.2 \u00a0\n</strong></p><p><strong>Kelas: IX \u00a0</strong></p><p><strong>Mata pelajaran: IPS / Sejarah \u00a0</strong></p><p><strong>Materi: Bab 3 - Perjuangan Mempertahankan Kemerdekaan (1945-1949) \u00a0</strong></p><p><strong>Kata kunci: Muhammad Yamin \u00a0</strong></p><p><strong>\n</strong></p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-sidang-bpupki-terjadi-pertentangan-antara-golongan-islam-den-493",
            "question": "Pada sidang BPUPKI terjadi pertentangan antara golongan islam dengan golongan sekuler sebab ......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena golongan islam mengemukakan bahwa seluruh penduduk indonesia mayoritas beragama islam dan gol islam menginginkan kaidah2 islam dijalankan di indonesia.<br>namun tidak disetujui oleh gol sekuler karena mereka menginginkan tidak adanya diskriminasi.<br>contoh kasusnya adalah :<br>pada sila 1 pancasila : ketuhanan dengan kewajiban menjalakan syariat islam bagi pemeluknya<br>diganti dengan<br>ketuhanan yang maha esa<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nama-radio-jepang-yang-di-gunakan-untuk-menyebarkan-berita-prokla-968",
            "question": "Nama radio Jepang yang di gunakan untuk menyebarkan berita proklamasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "radionya adalah\u00a0<br>hoso kanriyoko<br>sekarang RRI",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hoso kanri kyoku sekarang RRI<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}